[我不是藥神真實版]進口真疫苗卻被判假藥罪 上海律師要翻案

中國近日再度掀起假疫苗風暴，事實上近年來已傳出多起疫苗造假事件，但涉事者過去並未遭到嚴辦，反而是有醫療機構進口國外真疫苗，相關負責人最後被判銷售假藥罪而入獄。上海兩位律師斯偉江、徐昕昨天發表聲明，宣布將為這樁真疫苗被當假藥案的被告人在二審中辯護。

斯偉江與徐昕的這篇聲明指出，長春長生生物科技公司生產記錄造假，狂犬病疫苗和小孩「百日咳、白喉、破傷風」疫苗出現問題，但在輿論發酵前，當地政府只罰款了事，卻未有追究相關刑事責任。

至於上海疫苗案，國外真疫苗竟被當成假藥，被依《刑法》重判。涉事的醫療機構「上海美華」丁香門診部，因使用未經審批的進口疫苗，被判銷售假藥罪。儘管疫苗藥品抽檢記錄、檢驗結果和輝瑞製藥等公司出具的回信等書面證供，都證明涉案疫苗不是假冒偽劣疫苗，但第一被告郭橋最後以銷售假藥罪遭定罪，判刑7年，其他三名涉案人也被判處4到6年不等。

斯偉江與徐昕指，上海疫苗案之所以發生，主要是因為中國很多高質量的進口疫苗一針難求，甚至完全斷市，以致不少父母要求醫療機構或私人醫院從外國進口疫苗，給他們的子女接種。案發後，有幾十名母親聯名上書上海市政府為被告人求情，但最後法院還是作出重判。

兩人評中國有關刑法對所謂藥物管制的條文太苛刻，以致真藥被視作假藥，令人動輒得咎。他們接受上海疫苗案第三被告人的委託，擔任其二審辯護律師，同時呼籲當局對刑法中假藥的認定，應該嚴格按照文義和立法目的來解釋，即行政法上的標準不得働為刑法的標準來定罪。 （大陸中心／綜合外電報導）

個個買水貨藥無人買國產仲唔告你, 家下淘寶賣假野無人告, 但賣水貨野會畀人告你賣假野, 個個轉左去閒魚/轉轉果d賣